\documentclass[14pt]{extarticle}

\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian,english]{babel}

\usepackage{amsmath, amsthm, amsfonts, amsthm}

\newtheorem{guess}{Предположение}

\setlength\parindent{0pt}

\title{$\Phi$ и дзета-функции}
\author{}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\begin{section}{Описание идеи}

Выразить $\Phi$ через дзета-функцию или класс дзета-функций. Тогда вычисление $\Phi$ сведётся к вычислению значения одной или нескольких дзета-функций в какой-то точке.

\end{section}

\begin{section}{Первая попытка}

Пусть $\mu$ --- функция Мёбиуса; $\pi$ --- функция распределения простых чисел, т.е. $\pi(n)$ --- это количество простых чисел, не превосходящих $n$; $\mathrm{gpf}$ --- наибольший простой делитель, т.е. $\mathrm{gpf}(n)$ --- это наибольшее простое число $p$, на которое делится $n$; $v_p$ --- $p$-адическое нормирование, т.е. $v_p(n)$ --- это показатель наибольшей степени $p$, которая делит $n$.

Положим

\begin{equation*}
    \nu := \pi \circ \mathrm{gpf};
\end{equation*}

\begin{gather*}
    d : \mathbb{Z} \rightarrow \{ 0, 1 \}, \\
    d(n) := \begin{cases}
        1, & \text{если ${ n \geq 0 }$ и ${ \binom{3n}{n} \equiv 1 \mod 2 }$}, \\
        0, & \text{иначе};
    \end{cases}
\end{gather*}

\begin{gather*}
    \kappa : \mathbb{Z}_{\geq 0} \times \mathbb{Z}_{\geq 0} \times \mathbb{Z}_{> 0} \rightarrow \mathbb{Z}, \\
    \kappa_{l, m}(n) := \begin{cases}
        0, & \text{если ${ l \geq m }$ и ${ n = 1 }$}, \\
        -1, & \text{если ${ l \geq m }$ и ${ n \neq 1 }$}, \\
        -1, & \begin{matrix}
            \text{если $\exists i \in \{ 1, 2, ..., l \}$:} \\
            v_{p_i}(n) > 0,
        \end{matrix} \\
        \sum\limits_{i = 0}^{m - (l + 1)} \left( \frac{1 + (-1)^i}{2} + \sum\limits_{j = 1}^{i + 1} (-1)^{i + j} v_{p_{l + j}}(n) \right) \cdot 2^i, & \text{иначе}; \\
    \end{cases}
\end{gather*}

\begin{gather*}
    \chi : \mathbb{Z}_{\geq 0} \times \mathbb{Z}_{> 0} \rightarrow \mathbb{Z}, \\
    \chi_l(n) := |\mu(n)| d\left( \kappa_{l, \nu(n)}(n) \right);
\end{gather*}

\begin{gather*}
    \zeta : \mathbb{Z}_{\geq 0} \times \mathbb{C} \rightarrow \mathbb{C}, \\
    \zeta_l(s) := \sum_{n = 1}^\infty \frac{\chi_l(n)}{n^s}.
\end{gather*}

\begin{guess}
    ${ \Phi = \dfrac{\zeta_1(-1)}{\zeta_0(-1)} }$.
\end{guess}

Доказать это предположение должно быть не сложно, но трудности возникнут дальше --- как им воспользоваться? Нужно научиться вычислять значения таких дзета-функций. Но это не очень хороший класс дзета-функций: например, для них не существует представления в виде бесконечного произведения, следовательно они даже не лежат в довольно широком классе дзета-функций Сельберга. Хотя сам по себе этот факт ничему не мешает, но он наводит на мысль, что работать с такими дзета-функциями должно быть не просто.

\end{section}

\end{document}